其實見到啲講嘢懶係賤格既連登仔，你就會明點解佢哋父母發唔到圍。

明明上一代就係黃金歲月，但都仲有人係乜都無淨低俾子女。
就算唔係留低層樓，住公屋都好，連幾十萬積蓄都冇，啲錢去曬邊呢？

其實你睇返連登啲憤青/社會失敗者就明，血統論真係有佢嘅根據。

上一代點解發唔到圍，望下自己就知。

啲心態同想法折墮到無人有

窮人生仔就正仆街
全部女人都係雞
保險就呃人
投資會輸錢
寧願買波馬過大海
啲錢就洗曬去飲飲食食，名牌，旅行

再近期啲，自由行時期
自由行咗廿年，香港年年都講緊賺3千幾億。
真係求其打份工，都買到樓，樓價真係起飛係2011年之後既事。
點解你上一代發唔到圍，望下你自己就知。
你哋完全係重覆緊你哋父母啲行為/思想。

說話就講完
快啲去開返個股票戶口
起碼第時都有得賴：我有嘗試過架

忘記咗重點：揀另一半，唔好揀連登仔呢種價值觀既人

保險係厄人

又一件

同意你講嘅野
除左窮人生仔個part
隔代貧窮係真實存在嘅野黎
同埋特別依個依個時代係香港冇錢慘過食屎

講緊波台狗？

同呢啲人一齊無將來
棧害咗你一世
佢哋唔識分咩係好笑、風趣、黑人憎

要明白唔係個個想發達，由其而家社會競爭咁大

想知樓主發圍未

窮人生仔就正仆街
唔係連登專有嘅思想嚟
唔好咁井底之蛙

唔生唔係問題
你搞得掂養老咪得
但唔可以因為香港環境而忽略咗「窮人生仔」呢個生存方式
有研究講過，窮人生仔先係最低成本，回報效益最大既投資
如果唔係，點會咁多窮人生仔

連登仔其中之一on9就係覺得全世界都蠢，從來輕視既定事實/學術研究

前人研究如果就當垃圾，自己諗出嚟先叫叻（呢種都係人性之一）

依副圖右邊係女人
係香港唔work 可以二次投胎搵人養

你呢啲農場資料就好心摺埋啦

平心而論
比你選你想有錢人家庭大定窮人
就算你唔洗比家人養佢定點
你成長個段過程都係慘到仆街
資源少見識少 大左又係窮
就算唔洗比家用都係要捱
有錢人出世就日日都係到enjoy life
唔洗愁其他野
有咩問題都可以用錢解決
你窮連玩樂器都玩唔起
補習都冇錢補
人地Ulife你就打工
咁嘅人生咁辛苦有人寧願唔出世都正常

你呢套解釋唔到點解香港咁多窮撚家庭

其實你自己正文都係印證緊窮人唔應該生仔...

全世界都係窮撚多

兩個角度嚟
父母同仔女
父母角度，生仔係最低成本，最大回報既投資
特別係華人社會

而且世界可以上流嘅只係少數人
窮人仔女都係窮人
成功只係少數 倖存者偏差
姐係你拎間band3學校黎睇
再同間國際學校比
就知道父母有冇錢對仔女未來影響幾大

講緊香港2015年前
咁易發圍都仲咁多窮人
你唔覺得冥冥中自有主宰咩？
因為貧窮限制想像，錯過一個又一個機會

開喺波台講啦，不過佢哋應該全部都係白手興家嘅有錢仔

其實你買TSLA，NIO，樓
你都發到達
你父母做唔到既嘢
依家輪到你，你有無嘗試過先？
我見你講起跑線都講咗好耐啦

你淨係見到成功咗嘅，但見唔到下面墊屍底嘅

你都要有本先買到
識人仲讀緊書已經要比家用 學費自己比
你估佢地唔想買咩
佢依家21歲 日日返工溝讀書
入不敷支
所以窮人唔好生仔
大家都難受

利申：
至細家底唔錯 冇遇過依啲問題但都認同窮人生仔正仆街

淨係見到成功咗嘅，但見唔到下面墊屍底嘅

你想有幾成功？
有無聽過大數法則？
我依家係講緊點避免日後仆街，唔係講緊點先發達
定你個思想唔係發達就係仆街咁二元

你都要有本先買到

$500夠唔夠？
一個月儲$500，一年都有$6000
你一個月$500都儲唔到，咁你自己檢討下自己

發覺最近啲post係咁屌連登仔
明明上網認真就輸了 明明自己都係連登仔
上網cm就咁上心 講屌你老母唔通真係要屌你老母

咁你又咁認真

捱到咁先儲得個500成年先6000
所以窮人真係唔好生仔
有錢人一星期比幾千個仔洗都得
出左世嘅可以學下樓主咁捱下世界博下
你窮又未生仔嘅千奇唔好洗
唔好再生人出黎做奴隸

又話要發圍，原來唔仆街得

咁香港應該得瞓天橋底嘅算得上窮人

咁所以你覺得人係一個投資工具？

關咩事 係突然連續好幾日都有人出post
係到屌連登仔乜乜乜覺得好奇姐
大多入面都會講揾唔到錢 人生失敗者先上連登點點點
咁講果個唔通又好揾得？但又上緊連登

我地00後點買

容錯率問題,窮人智商已經普遍低 你仲叫佢地去投資無窮人散户邊養到咁多大户

真係笑撚咗
成年先得6000
要1000歲先買到樓
到底樓主個腦裝乜

日日呻買唔到樓
日日賭波揼骨叫雞換手機相機買玩具

點解要倒因為果？

樓主係唔係靠每個月儲500再加上老豆畀嘅1000萬上車？

最撚戇鳩係睇完連登就覺得所有連登仔乜乜77
你上高登咪屙撚？

你唔儲，你連$6000都無

你以為你係巴菲特
保險又唔買，仔又唔生，公屋又無，錢又唔儲
過多三十年有天橋底你訓咪算好
一車車，車曬你返大灣區啦

你有工返，係因為請你平過用機器

咁夠連續幾日有人講飛雞啦
又係PR分化呀?

所以，唔係你地既錯，係你地父母既錯

全部女人都係雞
保險就呃人

依兩樣無錯。

做晒你講嗰四樣咪又係窮人

講埋啲九成人都有做嘅嘢就叫發圍

其實，呢個世界投資種類真係有好多
簡簡單單，指數ETF，基金，債
都已經訓係度收錢
上一代ON9買大貓，月供公用股
咁輪到呢一代，又讀咁多書，識諗啦掛

如果你要儲1000年先買到樓
稍為用下腦都知呢條路已經係唔岩你行
你放棄呢個選項唔得既?
公屋，居屋算啦
無咁大個頭，戴咁大頂帽
即係你柒頭咁款，學咩人屌靚女，輪到你咩?

樓主（連登仔）

因為呢個係既定事實囉
副牌係咁爛架啦，咁你玩唔玩落去?
依家D連登仔咪就係見一手爛牌，跟手發脾氣，又唔敢反檯
跟住呢D人有咩意思?
定係你可以天能咁逆轉時間

咁你建議反枱定繼續玩

你每個月500住到公屋

你做曬呢4樣，人地又係做曬4樣就梗係一樣啦
但你連呢4樣都唔做
你咪聽渣兜囉
聰明仔

我建議換過張賭檯
一定要留係香港

笑死，所以你冇新point？

換枱都要成本架

聰明仔呀聰明仔
你住公屋，咁平租
交曬水電煤租，生活費
都剩唔到$500一個月
咁你都要檢討下自己啦
唉

其實樓主係咪抖m
享受俾人屌先開po

咁你唔好溝女囉
棧累人累己
岩?

你呼吸都要成本添

咁你上到公屋未
等咗幾多年
你講啲嘢全部好似好有用咁
但全部都實行唔到

唔好咁離地ok？

王維基：一些人一生都在説「無可能 」

唔好溝女OK?

所以你老豆老母都係仆街

咁你咪努力啲去證明你父母唔係仆街囉=

真係溝通唔到
條友真係唔係扮㗎喎

我做齊你講嘅嘢wor，淨低生仔你唔俾我做？

眾人皆醉樓豬獨醒
懶係睇透世事做智慧老人
講埋啲廢pt

呢幾日咁多”飛雞”post 可能真係PR
就算唔係PR做野
佢地都非常樂見個現象
連登不斷去侮辱分化空姐等佢地唯有變藍又多5000票

Between 我係認同櫢主你嘅

關溝女咩事？

仆街啦你
先唔講我啱啱先grad 自由行關我撚事
啲錢入哂商家袋，你打份工唔通就買到樓咩

攻唔到只有守
你冇得揀
反枱輸仲多

逼你玩個一定輸既遊戲 只可以揀輸多定輸少

空姐肯放低道德底線做雞的話，唔使一年夠你full pay買樓

納DEE上左高登都好多年啦
唔通佢又係PR咩
根本部份既連登仔就係鍾意落井下石
而呢部份廢人又係最多時間上連登，你先吹佢唔漲
咪變左佢地係主流聲音囉
一D無咩腦無咩獨立思考能力既細路咪係呢種思想氛圍下成長
咪變到ON99咁
以前高登D人係扮膠當玩
但眼見下一代真係越黎越受呢D ON9思想影響，變曬真係信呢種價值觀先恐怖

乖啦，你有腦架ma
你岩岩畢業就梗係唔關你事啦
你老豆有鬍鬚，有鬍鬚就實係你老豆咩

識人係屋企最大嗰個
一路讀已經要做野照埋細路妹
完全想像唔到咁生活落去點捱
都唔計有啲野係birthright黎
唔係你搵多幾個千萬就追到
生仔呢啲野慎重啲一定無壞

如果知道窮人生仔嘅問題
仲計埋啲咩ROI生仔當投資
唔係仲賤格咩

古今中外
人生的確係個game
所有game 不嬲都係輸多贏

係唯有享受個experience, dance in the rain.

講到好似好多野都有得揀咁

最撚反感就係幾年前
咩全部都係雞首野變咗主流嗰下
聽到啲人包括啲女笑笑口唱好撚不安

因為心智未成熟既小朋友會扮成熟 最易就係重覆父母掛在口邊既socalled 社會殘酷現實 講野口吻都會學埋

咁就好大個了

狗糧都買唔起
記住本多終勝呀

永遠有人分唔到玩膠同認真
成也連登敗也連登

真呀 追個d毒撚公仔

連登仔
「人地有錢仔幾千蚊攤大手板就有
我要儲先有，所以我唔會咁on9去儲」

有錢仔
「人地劉鳴煒十歲有十萬蚊生日禮物，大個左咩都冇做過就有幾層樓添
我生日都係得部最新iphone，所以我唔會咁on9儲錢去買樓」

其實個分別喺邊？
個個都搵個有錢過自己嘅比完就話做乜都係徒勞無功嘅，咁大家一齊去食屎囉

明明屋企本身冇錢，冇過過咩好好嘅生活
見到人地私樓/居屋生活好啲啲
就唔知點解講到私樓/居屋有房自己訓係基本人權咁
然後因為佢冇所以就係咁屌9全世界，都係全世界嘅錯

明明早十年八年前嘅人嘅諗法都係會排除萬難去盡自己能力
宜家主旋律就係及早放棄，然後屌9全世界
有人屌9佢地就話勿認真
講到尾就係連講句野都唔想負責任
更加唔好話對自己，對身邊嘅人負責任添啦

就算我當你真係發悔氣，你假膠9吹啫
問題係你地灌輸到d中小學生將呢啲心態擺左喺心入面，仲要開口埋口呢啲爛鬼說話嘛

講得好

唔洗咁直接既
馬咩 血統

有部分原因可能係Social Media興起
而家你好輕易可以窺探到最頂尖上流嘅生活
愈多比較就愈清醒 更勿論香港咁嘅形勢
少咗人諗點樣一步步喺度組織家庭正常不過
有人及早認清形勢選擇過自己嘅生活
完全係無可厚非 聽落去係爛鬼說話
可能只係佢比起你 對自己更老實

高登玩膠又唔見果時日日開post屌
屌個思想冇問題 但一定連到去連登仔人生失敗者
到最後原因係因為冇錢 咪又係廢老藍絲口吻
連登咁多人 開多幾個post就變主流意見
有冇落過街做訪問認唔認同空姐係飛雞

幾千蚊就有錢仔
有房自己瞓我諗香港以外絕大多數地方
都係基本到唔會有人提出係一種權利
即係唔係話要消極
只係人人個追求唔同有可不可

咁點解做人父母要咁自私生佢出黎捱
都係個句：窮人家庭出左世嘅加油捱出頭
窮人家庭但未生仔嘅：千奇未撚生

咁黑人呢?

講緊咩

有部分原因可能係Social Media興起

呢樣係
但結論唔太認同

有冇落過街做訪問認唔認同空姐係飛雞

窮人生仔正仆街，呢句野當年都係玩膠講
依家咪又係變到好似金句咁
同埋我就係見好多依家D細路開口埋口叫人做雞

窮人家庭但未生仔嘅：千奇未撚生#good#

仲未知個遊戲點玩
窮撚唔生點排公屋呀?訓街呀?

血統論

種族同血統要識分

咪又係差唔多既野
黑人IQ低D，夠大把人唔認同啦
咁窮撚血統會延續ON9思想咪又係同一樣野

思維邏輯咁唔緊密
同支那血統似

我同你都係同宗同源，不用分那麼細，大家都係中國人

你同黑人都同源㗎

正解
雖然black live matter
不過對咁多低質血統係連登
難免令人擔心

就算劉鳴偉幾9 都好都係好過大部分人

就算唔係講band 3 同國際
band 1（屋邨）同貴族band 1 都差好遠

濫用進化論黎掩蓋思維謬誤
真可悲
難怪楊局長話香港教育有改善地方

下?你唔係以為唔係呀?

挑，又係文科仔

唉 又錯
血統真係咁大影響力？
現代的智能手機也幫不了忙嗎

文科仔呀文科仔，你知唔知點解香港越黎越廢?
咪因為個教育越黎越側重文科囉
教到啲人淨係識屌天，鍾意同人拗

見到文科仔就會心微笑
直頭係人版

你一年先儲6000吖
Sorry吖！你隔離個有米同學一年課金落On9手機game都唔止啦

咁你有無諗過點解你個同學會有幾千蚊課金?
人地有錢課金，你又要跟呀?
即係好似D學生妹咁，人地有錢買包包
你窮，你就去做PTGF為個包呀?
無腦

因為佢屋企有錢囉
仲有我有話我課金落手機game咩？
你就真係無腦啦

挑，人地課金關你撚事咩

若然我冇睇錯，兄台你應該係低能嘅

老馮要剩錢俾仔女

呢個世界大把人無課金啦
人地生仔喂奶粉，你又要跟呀?
喂人奶就低等D呀?
你心理唔好咁撚自卑啦
咁你碌鳩都短過人，你又唔用呀?
你咪一樣要照痾尿
依家D教育有無咁撚廢
真心燥

佢唔敢答

呢啲係結果論
等我去到百年歸老先問
先有用

家庭因素 》 個人努力
你一味淨係識話失敗者唔夠努力
係香港你本唔夠多，賺1000%都唔夠人哋賺0.1%咁多啦

家庭因素 》 個人努力

你係咪ON撚9架?
呢句野咪我主旨
因為人地血統好，所以人地致富
你窮係因為你上一代窮，而本質就係你家族係窮撚特質

痴撚線，拎我套理論屌返我轉頭

讀過下pure maths 既在下表示
希望大家關注血統的重要性
對香港民族存亡有著決定性既因素

係香港你本唔夠多，賺1000%都唔夠人哋賺0.1%咁多啦

同埋你地成日忽略左，人地家庭有錢，係人地上一兩代人努力左幾十年
後人先有得享受
你問心，你或者你屋企人，有無人地咁刻苦，耕耘左1-2代先?
0.1%，係呀，個天跌落黎既好唔好?

我讀過沙士比亞添啦，文科仔

講血統根本On撚鳩
血統好=屋企有錢就有學前班、入名校、搵好工、有本錢投資
窮撚特質=屋企冇錢，讀屋村學校……

會睇波又上連登的
呢d更要小心
大家明啦

其實你睇返連登啲憤青/社會失敗者就明，血統論真係有佢嘅根據。上一代點解發唔到圍，望下自己就知。

所以有錯?

咁你alevel 文科拎咩grade
思維充滿破綻 不過睇黎係後天自身不努力 同雙親無關

你窮真係唔緊要
但你唔好賴你父母
因為換轉你操作
結果都係差唔多

條白衣既思維邏輯好多破綻
可以不理

其實我已經唔多想理你
你啄地雞咁
又拎唔出理據
你慢慢啄，最緊要你開心
我就Block左你先
拜拜

最後一句

但你一句都講唔到邊度有問題

你開始識分血統同種族未？

拗左一晚，我發現呢d廢人，醫返都曬藥費
真係唔好痴住呢d人
好撚on9
永遠都有藉口

都幾有自知之明

咩叫有冇人哋刻苦？
佢哋冇成功就=垃圾吖？
屌你老母

你個主旨寫得唔係好明顯
其實係架 除咗最直接財富嘅繼承
能力都會遺傳 不過應該都有研究反證過
但至少人脈眼光呢就一定有家族影響
而呢啲有時比起舊錢更加有決定性

呢到有兩千蚊 拎去驗下精 將你既優良血統搵個雪櫃雪撚起佢

意思係
上一代廢已經係既定事實
你只可以係呢一代開始累積
但好多人就話：窮人生仔正仆街
幾多美國移民要儲3-4代先跟到本地人水平
明?

咁你依家有幾成功？

因為我都係隨心打d野
諗到咩打咩
都預左連登仔會咁反感
事實上連登仔都係好保守既思想
窮撚特質之一就係唔接受新野
睇返連登係極多人反感電子支付，但呢樣野擺明就係趨勢黎

1.有父幹但DSE0分=成功

2.窮人生仔DSE35分=失敗

（1）就算讀唔到書都可以繼承老豆間公司，有uncle關照
Against（1）嘅窮人思維：二世祖就算做到老闆都遲早執笠，但對唔住人地個圈子係到，人地嘅關係係度，對於呢類人黎講要間公司執笠比要佢搵更多錢更加難（除非真係做d好on9嘅嘢）。退一萬步，就算真係敗家仔，咁多年小小嘢都學唔到，都叫有資本去敗。

（2）就算讀到書，即使係做醫生都最多係步入中產（除非最top個幾percent），而且好多時有d家庭關係複雜，分分鐘要幫屋企人還債，仲有d on9傳統陋習可能搞到一生蟻（例如on9親戚癡着數，你話唔幫跟住老豆老母話要唸親情春春柒柒）
Against（2）嘅窮人思維：讀咁多書唔照顧下屋企人忘恩負義，讀黎都冇用；讀咁多書黎做乜，冇人性；讀書都係讀死書，下省略一千字

我會話宜家係一個固化左嘅社會階級結構，只有少部分幸運+有能力嘅人能夠上游，其他大部分人存在係邊個階級係出生嘅時候已經注定左。

In addition：
用「金錢」/「財富」黎量度一個人嘅成功與否係目前社會嘅主流價值觀，上面（1）&（2）都係基於「財富」嘅分析。但呢個主流嘅價值觀 其實係一種 另類嘅 「維穩」手段。
ofc 個政權冇能力控制呢種價值觀嘅出現，而呢個價值觀嘅出現亦都只係由社會發展自然引發出黎，不過政權係有辦法去改變呢個價值觀，但佢哋絕對唔會咁做，因為呢個價值觀（正如前面所講）能夠協助維持社會「階級」構成嘅穩定，當全世界都以「搵幾多錢」黎決定一個人嘅價值，自然好少人會spot到問題所在。

所謂「財富」，用政治或經濟學術語黎講 其實係 「資源分配」，而真真正正能夠控制資源分配嘅關鍵 係 「權力」，而權力嘅其中一個應用方式 就係通過「制度」，冇錯，問題係個制度。

但當所有人都只係滿足於表面嘅紙醉金迷/為生存疲於奔命嘅時候，大家嘅唸法只會停留於點樣通過努力搵錢/點樣通過關係搵錢/點樣通過圈子搵錢/點樣通過運氣搵錢，所以會出現「我嘅訴求就係翻工」/「唔會阻人搵食」，歸根究底就係大家嘅 貪念/慾望 太過低級， 冇唸到 點樣 通過權力確立地位/點樣通過權力控制或分配資源。

換句話黎講，點解你窮？因為你充滿奴性。
點解你搵極只係呢個設計唔能夠搵更多？因為你低級。
點解你唔能夠真正快樂？因為你唔夠自由

權力嘅究竟追求，係自由。

唉，又結果論
睇返我#1最尾講咩啦
你有無努力過先?
成功既人找方法，失敗既人找說法
你老左，失敗，都起碼有個說法
而唔係ON99咁：我做過D咩?

好高質既回覆
略略睇下，都好認同
之後再慢慢細讀先
特別係(1)個情況，簡直係香港依家做業主既寫照
你有2個單位開始，基本上，你已經係訓係度等個雪球滾大
公司都仲有風險會執/無生意
係香港做業主係無得輸

香港貧富差距係世界上數一數二
未有鬥地主已經算係好識諗好文明架喇
而家好多人唔係去仇富做怨婦
而係悟出自己能夠發圍嘅機率好低
咁點解要聽你講 非要生個仔出黎”負責任”呢

呢個PO，都係你D回覆有啟發性

而家好多人唔係去仇富做怨婦而係悟出自己能夠發圍嘅機率好低

大致明點解會發展成咁